自助洗衣店特許商被轟濫收費

2019年02月03日

自助洗衣店特許商被轟濫收費

自助洗衣店加盟商召開記者會，指特許商收費不合理。

【本報訊】近年自助洗衣店成行成市，有集團更以特許經營形式設立分店，但有加盟商投訴，特許商疑濫收行政費及沒有提供清晰賬目，加入後想查閱詳細收費賬目時，特許商卻要求每月額外支付380元，若想更改收費設定以提供優惠，則需多付逾4.3萬元。有受害人表示月蝕逾萬元，直斥「個個月都要倒貼，貼錢買難受」。

特許商要求加盟商每月支付380元，方可索取詳細營運數據。

加盟商改設定被索4.3萬

加盟商阿寶（化名）的洗衣店開業近兩年，投資約30萬元作加盟費，並簽訂五年合約。他批評特許商沒有提供良好支援及裝修服務，店內乾衣機經常損壞，特許商派人多次維修不果。由於自助洗衣服務均以八達通作交易，他每月需繳付約3,000元行政費及800元租用八達通機費用予特許商。他又指，特許商所提供營運數據曾出錯，去年7月份顯示其中一日為零收入，但當日有客人使用過洗衣機。阿寶要求特許商提供詳細營運數據，卻被要求每月支付380元。他曾自行尋找八達通公司要求領取報告，但八達通以與特許商簽約為由，着他們與特許商溝通。

另一加盟商陳小姐（化名）的洗衣店則開業一年多，同樣投資約30萬元作加盟費及簽訂五年合約。她想更改付款系統設定，以提供優惠吸引顧客消費，但特許商卻要求她額外支付逾4.3萬元，「試問我哋洗衫都係幾十蚊，點樣畀四萬幾蚊」。

協助苦主的立法會議員梁美芬表示，接到近20個求助個案，大多不滿特許商支援服務未符預期及濫收費用等。她指香港暫未有法例專門規管特許經營制度，建議修訂《商品說明條例》，把有關服務納入規管範圍，以保障經營者，未來亦會協助他們與特許商調解。

《蘋果》以電郵向八達通公司及營辦商查詢，惟截稿前仍未有收到回覆。

■記者李思潁

上一則
上一則
前線不足 天水圍、北大嶼病房丟空

下一則
下一則
両變錢劏客 藥房兩職員被捕